<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 杂谈 | Imrazor's Blog]]></title>
  <link href="http://imrazor.github.io/blog/categories/za-tan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://imrazor.github.io/"/>
  <updated>2016-01-19T10:01:00+08:00</updated>
  <id>http://imrazor.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[imrazor]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015总结]]></title>
    <link href="http://imrazor.github.io/blog/2016/01/17/2015-review/"/>
    <updated>2016-01-17T09:57:26+08:00</updated>
    <id>http://imrazor.github.io/blog/2016/01/17/2015-review</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015对我来说可谓是喜忧参半的一年，喜的是工作上有所进步，忧的得了一场不大不小的病。</p>

<h3>什么最重要</h3>

<p>其实这一年对我影响最大的，就是这不大不小的病，他可谓给了我重重的一巴掌，让我清醒过来，明白什么才是最重要的。</p>

<p>10年毕业至得病前，我一直觉得事业是最重要的。为了这个，努力和奋斗自然不能少，平日加班，周末做兼职项目可以完全概括我毕业后前两年的生活。连在创业公司时的领导也常跟我说：“睿哲啊，要按时吃饭，我现在的胃病就是年轻时太拼落下的”。现在回过头看，才对领导的话感同身受。</p>

<p>今年3月底，我们又开始了每年的惯例－封闭开发。本来是两人的工作量，最后因为同事的工作任务变更，全部由我一人承担。常年吃饭不规律，爱喝咖啡的习惯已经埋下病根，最后封闭开发的巨大压力及繁重工作让病彻底显现出来。封闭开发结束时，工作可以说是非常好的完成了，而我因为吞咽食物疼痛进了医院。</p>

<p>拿到病理报告后才知道病的严重性，如果不加控制，就会从现在的轻度往后发展，如果真到了重度，就再也治不好了。家人很担心，带我去看了中医，此后一直喝中药至今，连牙都喝黄了：）</p>

<p>我所有的年假及调休，全部用在了去医院看病上。老婆辞掉工作在家为我熬药、做早饭，因为担心和着急，她自己也生了一场病。而我也终于明白，最重要的不是事业、钱财，而是健康。没有了健康，其他一切都只能是浮云。</p>

<h3>工作</h3>

<p>这一年回头看看，工作完成了不少，平台化及模块解耦、数据处理的异步化、Card架构都在基线扮演着举足轻重的角色。领导和同事对我很好，也让我觉得这一年的汗水没有白出。</p>

<p>当App越来越大，接入的业务越来越多，平台化即是必然。业务模块之间不能有耦合，相互之间的消息传递就需要一个中间人来进行，业务模块耦合中间人，从而减少了依赖的对象。</p>

<p>异步化数据处理其实主要是多线程处理，而线程安全在实际开发中还是有难度的。锁的使用、资源释放的时机都至关重要，一个不小心，就会发生开发测试过程中没碰到，到了用户那却被放大N倍的问题。</p>

<p>Card是一种客户端的UI及事件处理都由数据决定的机制，客户端预先实现一些固定的模版及实现，再根据数据类型做特定的展示、事件响应以及数据统计。Card的好处是比较灵活，尤其适用于对运营要求比较灵活的情况。而未来，我们也想做到客户端实现一个解析器，或者将Card机制迁移至ReactNative，直接将新Card模版从服务器那边获取，进而做到不发版就能支持新的Card样式。</p>

<h3>生活</h3>

<p>这一年因为生病很少骑行，在家宅着就开始琢磨别的东西：将两辆滑板车改成了电动，轮毂电机的一辆，航模电机的一辆。买了一架成品无人机，组装了一架穿越机、一架航拍机，也算进入了航模坑。其实在2015年消费级无人机就有不少新秀出现了，2016年这个市场肯定会继续火爆，像电脑、手机一样，以后人手一架无人机也不是不可能。</p>

<p>这一年老婆也为我付出了很多，为让我的病尽快好起来，联系医生，早起做饭，辞职在家熬药，甚至包揽了一切家务。希望病尽快痊愈，让她早日脱离操劳和担心的状态。</p>

<h3>2016目标</h3>

<p>2016最大的目标就是让病彻底痊愈，加强锻炼，提高身体素质。此外，不断学习，提高技术能力也是一个开发的根本。</p>

<p>希望2016一切顺利。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[博客搬家了]]></title>
    <link href="http://imrazor.github.io/blog/2014/04/22/bo-ke-ban-jia-liao/"/>
    <updated>2014-04-22T11:49:47+08:00</updated>
    <id>http://imrazor.github.io/blog/2014/04/22/bo-ke-ban-jia-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近打算把博客搬到这里，主要有两个原因：一方面csdn广告多，样式不能自定义，另一方面看到很多大牛都在这里建博客，于是打算跟一下风，: )</p>

<p>原博客里文章太碎，这次也打算好好整理下，之后陆续整理到这里来，以后也是本着只写精品的原则来。</p>

<p>前段时间刚刚经历过一个多月的封闭开发，每天基本都是早晨9点到晚上12点的节奏。虽然很累，但是收获也不少。其实平时熟悉的节奏很难让自己暴露一些问题，可是在很疲劳并且高度压力之下，某些问题就很有可能出现。</p>

<!-- more -->


<p>出现问题实际不是坏事，改掉了，就是进步。</p>

<p>哦对了，原博客地址: <a target="_blank" href="http://blog.csdn.net/volcan1987"><a href="http://blog.csdn.net/volcan1987">http://blog.csdn.net/volcan1987</a></a>，里面还是有些好东西的，有兴趣的话可以去淘淘。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
